1. Функция внутри setTimeout выполняется только один раз после заданого промежутка времени, а внутри setInterval она будет выполнятся постоянно заново через заданые промежутки времени.

2. Минимальная задержка составляет приблизительно 4 милисекунды, поэтому сработает она не мгновенно. 

3. Если не вызвать clearInterval(), то цикл запуска будет продолжаться.